%!TEX root = ../draft.tex
\chapter*{Vorwort}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Vorwort}
Vor Ihnen liegt die Bachelorarbeit \textit{Der Einfluss von Farbnormalisierung auf die Klassifizierung von Bildern durch künstliche neuronale Netze}, welche an der Technischen Hochschule Köln erstellt wurde.\\\\
Diese Bachelorarbeit habe ich zum Abschluss meines Studiums der Medieninformatik an der Technischen Hochschule Köln eigenständig verfasst. Ziel war es, herauszufinden, welchen Einfluss die Farbnormalisierung auf die Klassifizierung von Bildern, mittels künstlicher neuronaler Netze, hat. Von Mai 2019 bis Juli 2019 beschäftigte ich mich intensiv mit den einzelnen Themenbereichen und dem Schreiben der Bachelorarbeit.\\
Zusammen mit meinem Professor, Dr. Martin Eisemann, habe ich die Fragestellung für diese Bachelorarbeit entwickelt. Die Forschung für meine Arbeit sowie auch die Durchführung waren nicht immer einfach und haben stellenweise zu Problemen geführt. Nichtsdestotrotz gelang es mir, nach einer umfangreichen Analyse der Ergebnisse, die Forschungsfrage zu beantworten. Während dieser Untersuchung waren meine Betreuer, Uwe Müsse und Dr. Benjamin Meyer, stets an meiner Seite. Sie beantworteten meine Fragen und gaben wertvollen Input für die methodische Vorgehensweise, sodass ich meine Forschung erfolgreich fortführen konnte.\\\\
Aus diesem Grund möchte ich meinem Professor und meinen Betreuern für die Unterstützung und ihre gute Anleitung während dieses Prozesses danken. Sie haben mir viele Blickwinkel gezeigt, Probleme zu betrachten. Außerdem möchte ich meiner Schwester Nicole Teismann und meinem Schwager Michael Teismann danken, dass sie immer ein offenes Ohr hatten und mir bei der Struktur sowie Korrektur geholfen haben. Zu guter Letzt möchte ich meinem Kommilitonen Binh Ngo danken, der parallel mit mir seine Bachelorarbeit geschrieben hat und immer hilfsbereit war.\\\\
Ich wünsche Ihnen viel Freude beim Lesen dieser Bachelorarbeit.\\\\
Torben Krause\\\\
Gummersbach, 17. Juli 2019